獨家》買不到你家韭菜 盤商半夜一口氣偷割5000

2021/01/29 17:28
〔記者陳冠備／彰化報導〕韭菜近期價格高漲，比一個月前高漲3倍，彰化蘇姓盤商也想賺一波，看上北斗鎮林姓菜農種植的韭菜即將收成，表達希望收購，但林姓菜農已答應先賣給蕭姓盤商，且也收割1/3，但蘇姓盤商仍然趁半夜駕駛運輸機進入菜田，連夜偷割逾5000斤，蕭姓盤商見狀報警抓人，覺得同行搶錢行為根本是強盜。
韭菜是四季作物，往年此時價格約每把（3台斤）40元，但今年受氣候影影響，目前韭菜價格飆至每把110至120元，令菜商趨之若鶩，甚至不惜大膽偷菜，而盤商偷割盤商的菜，也令地方議論紛紛。

蕭姓盤商表示，因春節將近，市場用菜需求增，日前就跟林姓菜農約定收購韭菜，並付了收購費，本月25日開始收割，連續採收3日，未料28日再去現場採收時，卻發現菜田裡一半的韭菜已經被偷割，幾乎都是品質最佳的菜，看了當場傻眼，初步統計被偷割約5000台斤，損失約20萬元。
「第一次看到這麼離譜的偷菜，根本是強盜了！」蕭姓盤商說，常有民眾偷菜，但是都是一小撮，念及可能是甘苦人變現，都沒追究，但是這次偷菜太離譜，是偷一整片，而且農田上還有電動運輸機行駛過痕跡，一看就是專業的，因此貼文相關群組要揪出兇手，但無人承認，因此只好報警提告，蘇男見被識破才坦承所為。

蘇男指稱，是林農說好卻反悔不賣他，但林農氣得說，根本就沒有要賣他！林農說，曾經跟蘇男交易，卻被凹價格，從此不願做他生意，這是他又上門，價格也低於行情，他一口回絕，結果買賣不成竟然用偷的，種了30年韭菜，大家交易各憑本事，第一次遇到有盤商用這種方式搶菜，甚至還在公開群組詆毀他，考慮再告他毀謗。
北斗警方表示，已受理民眾報案，將傳喚蘇男到案說明，由於偷竊為公訴罪，訊後將移送彰化地檢署法辦。

真係割韭菜